演唱會取消真正原因 ︰擔心步容祖兒後塵 觀眾喊口號連累歌手被內地封殺

近日多個演唱會取消，令一眾歌迷大失所望，購買了高價黃牛飛的人士更是血本無歸。多個主辦單位均將取消原因歸咎於「交通情況難以預期」及「社會不穩定因素」，但據有人透露，取消演唱會有一個「隱藏原因」，便是因為擔心有觀眾在演唱會叫喊「反送中」口號﹑展示宣傳品，連累歌手被內地封殺。

這個擔憂並非空穴來風，其實在近多個月舉行的演唱會，都均有大量觀眾叫喊反送中口號及展示宣傳品，其中在容祖兒（Joey）﹑謝安琪（Kay）等熱門藝人的演唱會，情況更為熱烈。在兩人的演唱會，均有人拍攝到在舞台四周都有印有反送中口號的橫額及宣傳品，而且更有片段顯示有大批觀眾在演唱會開始前大叫「五大訴求」等口號，甚至大合唱反送中歌曲。片段曾在社交媒體瘋傳，有大陸網民隨即在微博轉發，當時已經有大量網民指責容祖兒及主辦單位未有阻止或讉責觀眾的行為。

至本月初，容祖兒在社交網站上分享一張戴口罩、頭髮遮眼，兼且身穿黑衣的自拍照，引起大陸網民作出各種的「解讀」，更有人翻出容祖兒演唱會的片段佐證，指容祖兒從來都是「反中亂港」的份子。當中便有不少網民揚言要封殺容祖兒及其所屬的英皇娛樂，在大陸網民瘋狂轟炸下，湖南衛視的官方微博更立即將容祖兒踢出已經定好的「雙十一」晚會陣容名單。當中更有大陸網民威脅，如果再有人默許在其演唱會「宣傳港獨」，「以後都不要在中國混了」。

正因為容祖兒的前車之鑑，多個演唱會主辦單位﹑娛樂公司都不願看到因為觀眾的行為這些不可控的因素，影響公司及旗下藝人在內地的發展。某公司更曾經討論限制觀眾在演唱會攜帶宣傳品及叫喊口號，或者在社交網站作出聲明讉責，惟因可行性及擔心引起反彈作罷。加上近日示威行動升級，一來交通受影響，二來憂心有人會在演唱會大叫「反抗」「報仇」等激進言論，主辦單位寧願以「交通情況」為由取消所有演唱會，承擔所有場地製作的費用，也不願再得失大陸市場。

# 近多個月舉行的演唱會，均有大量觀眾叫喊反送中口號及展示宣傳品。

# 有內地網民不滿有容祖兒「容許」觀眾在其演唱會叫喊反送中口號。

入場聽瀨共雞容但係叫口號係咩玩法
港豬真係

返支那啦屌你老母
成個娛樂圈都徹底整頓

二來憂心有人會在演唱會大叫「反抗」「報仇」等激進言論

一邊喊報仇一邊睇show

呢招行得通囉，幾時有校長演唱會？

叫兩叫就封睇下封得幾多個

取消曬所有演唱會 比賽 展覽

經濟大攬炒

識得佢本人 深黃嚟

不分青紅皂白，觀眾嗌關個歌手咩事，根本係莫須有

又係全部iphone發出

以後唔好係香港開囉

其實香港好多飛都唔係買返黎
你有少少關係就可以拎到 有時你唔想睇都有人送比你
跟本香港演唱會就係奇撚怪 贊助佔7成 搞到真係FANS果啲就要食黃牛
唔係FANS果啲就當無野做入去聽下歌

而家雞容比支那封WO
唔好咩

我地和軍師嚟 ga 嗎
我地負責叫口號提你地報仇
你地負責真做

就係明明咁莫須有 但為咗錢依然會聽命令

CONTENT FARM嚟㗎

但真係中國封殺容祖兒其中一個原因

唔好再賴示威搞到演唱會取消

支那豬有腦就唔係支那豬啦

次次聽演唱會都係用免費飛
除左輝陽個音樂會

有冇聽過六月飛霜

支持睇演唱會鳩叫
偽人返支國啦... 香港市場晒唔岩你地

首歌都真係幾難聽

好撚正喎

因為內地人仲未知係主流民意

咪撚咁啦你地
紅隧口搞到咁，
紅磡站又唔開仲點開到演唱會呀，
成萬人睇完點散呀

內地會直播嘅地方就講呢句口號就一定畀人ban曬

冇幾十億都有幾億身家啦，仲為左錢做狗

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

譚狗到時實報警衝入紅館拉觀眾暴動

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

好橋
以後有演唱會都要叫口號
等班偽人俾支那封殺

攬炒演唱會

比幾百銀陰9班奶共明星其實抵比

其實你地對佢有乜期望
唔好話自我審查𠴱啲先 佢連自己為人都未做好
由咤叱掟獎個下已經當佢個人死咗
一個連自己職業都唔尊重既人仲可以講乜
香港人養大既香港「藝人」有幾多個回饋翻社會？

留名等比死忠屌我

唔駛等佢報警
成場藍絲休班警即時衝出嚟執行職務
保證你由紅館送去隔離嘅紅館

幾萬人逐個叫一次瀨尿牛丸，搵出真兇

周杰倫開迪士尼都被延期

你第日開番就補番嗌，睇你點

取消曬岩囉

光......命
五......可

我老豆老母就係唔使錢都有去睇容嬸嬸嘅concert

正喂 有冇人組團做 幫藝人攬炒師

千零蚊買幾張入去嗌兩嗌就封鳩啲瀨共閪

成個影藝圈唔洗搞演唱會啦，攬炒多一行

攬炒

咁呀，呢幾年都唔好開演唱會囉

巴打有咩窿路可否教下我

以後唔洗開演唱會

張敬軒大中華膠黃底

利申：ig unfollowed，哪日光復香港大家變返港豬之後再見

19又開？

人地就係話佢黃底

有冇咁驚

屌你好心唔好再支持 舔共藝人歌手演員啦！

人地笑鳩緊你香港人呀

咁佢的確係喎
反而eason我好有保留

支那仲顛 成個演唱會都係贊助 係贊助商贊助你唱歌 d飛炒得仲勁

正呀喂
鳩叫就可以封殺奶共偽人
我仲唔係出面嗌到聲沙

行路返屋企囉
不過班狗隨時拉鳩你非法集結同暴動

好人一生平安 快广传!!

24号选举唔使理D黄丝，总之投建制嘅英雄记得盖章后在选票上写加油或支持，为建制派打打气! 还要多选几个建制！ 确保全部入闸！

垃圾單丸迅，個天比個19老婆同攞走佢一粒蛋係有理由

其實張敬軒取消嗰陣 理工係未有事
英皇

咁驚 應該幫下手

屌又出賣手足
人地明星唔可以咁明顯表態嫁麻
成班岸鳩豬隊友

莫順有
支那特色

上次睇雞容冇人鳩叫，好和平喎

但係有效果喎

推
呢啲仆街玩撚死佢哋

入去就係落共容面 你識咩啊

我知點做了

佢地意思係點解個歌手容許觀眾咁樣嗌

真攬炒，呢班偽人平時粒聲唔出淨係識搵錢，而家終於識要點做

大合唱反送中歌曲

咁調返轉黎講啊
個歌手憑咩唔俾觀眾咁樣嗌啊？

不如下次演唱會整個list比啲觀眾
觀眾就淨係可以講list上面啲野？

用屎眼諗都知有問題啦

直接斷黃牛米路

陳生真係劃得好清楚
少少機會都唔會俾你哋

雞容

如果要驚
我諗2020年奶共歌星都唔駛諗喺香港開演唱會

奶共咪唔好開囉

等4月小明演唱會好過啦，任你叫口號，仲驚你地唔叫tim

鄭秀文首歌有無事呢

我哋一齊舉起呢個手勢

咁以後得返葉振堂個輩先開到

有無邊個歌手大家好憎

一齊入去拉BANNER

咁以後都無人搞演唱會

黃牛飛
抵死

咁點樣, 以後所有歌手唔喺香港開演唱會?

咁以後唔使旨意係香港係都得，開親都叫口號，睇你點

支那人眞係難服侍

睇吓你班偽人 完全唔會反抗班支那豬